梁天琦：希望香港人在苦難中煉成堅毅與盼望。

但願我這封信不會來得太遲。

這個夏天炎熱而漫長。每逢周末晚上，我都總會戴上耳機，收聽電台的新聞簡報，憂心香港局勢發展。隔天早上，我就會看到電視的早晨新聞，臨近中午就會讀到報章報道。一次又一次，我看著這些血迹斑斑的畫面，內心滿是悲哀和苦痛。

我知道，我怎樣努力都無法想像你們正在經歷的苦難和身心承受的傷痛。在槍林彈雨中，親眼目睹鮮血灑在街頭，聽見四周的哀嚎吶喊，定必使你們悲憤不已。

隨著被捕和送院的數字不斷遞增，我想到你們要面對的將來，和那些難以癒合的傷口，我很想知道，究竟有誰能夠撫平這個社會的創傷。

我與社會隔絕了已經一年半有多，接收的資訊極其有限，我在這個位置寫這封信，妄加評論，未免過於廉價。

雖然如此，我仍希望你們能夠明白：本著對香港的熱愛，你們已展現了無比的勇氣，改寫了香港的歷史。當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。

我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

如是者，假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？

當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。

我衷心祈求每個香港人都能夠平安渡過這個歷史關口。

2019 年 7 月 28 日

當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。

人人都柒過㗎啦
我又唔係五毛，追擊嚟做乜？

大個仔喇唔該
正經Po嚟

Btw thx for pushing

Push

在苦難中煉成堅毅與盼望。

好掛住天琦

天琦雞湯
幫手足打打氣

心靈雞湯

唔好放棄啊！

五毛偷偷留下負皮

天琦 我愛你❤️

❤️❤️❤️❤️❤️❤️

你係咪傻撚左？
樓主自已都日日狙擊緊藍絲五毛
你話返樓主轉頭
可唔可以洗個面清醒下先

封信幾時睇都有唔同嘅體會

原來有人有留意我啲追擊
好感動

不過算啦
佢係真·手足嚟
貪玩啫，而且又冇不推文

冇錯
果然係金句

永遠都可以喺當中學到嘢

你咁勤力我梗係記得你
Anyway, 大家繼續努力

Thx！